蔡瀾又改口話唔係所有日本人唔食得，好嘅日本人食得

【三文魚真係有蟲？】蔡瀾現身說法 專家破解四大迷思 虹鱒算唔算係三文魚？（完整版）
2018-08-28 Bookmark
分享

近日內地《青海日報》報道，有業內團體把虹鱒歸類為三文魚，令食客人心惶惶。傳聞三文魚體内有大量寄生蟲，有人形容吃三文魚如同吃屎，何況是屬於淡水魚的虹鱒？但這些傳言究竟是人云亦云還是真有其事？這次邀請了香港理工大學郭穎軒博士，和香港魚類學會會長莊棣華為我們逐一講解！

佢都係鳩up

蔡棚話好既三文魚都唔好生食,有改口咩?

專家食屎.jpg

所謂嘅專家有參考價值嗎？
要問就問返日本魚生專家啦

菜瀾講嗰時就唔食，菜瀾唔講嗰時就食

日本總領事松田邦紀 解日人不吃三文魚刺身傳言

（譚淑美｜領事訪談）松田邦紀，日本駐港總領事。

很多香港人及著名美食家都說：「日本人不吃不賣三文魚，因為有很多蟲，在日本餐廳吃三文魚刺身，是不懂得吃。」因此，記者在訪問開首就向松田邦紀求證，他聽後卻以非常肯定的語氣地道：「這是絕對不正確的（This is absolutely not correct），哈哈！」

那麼，他會吃三文魚刺身嗎？「當然我會吃呀！」

他進一步打破這個迷思，原因竟是三文魚不是日本傳統魚生，它在後來才成為魚生材料。因此，有些傳統日本人不吃三文魚刺身，為大家帶來錯覺。

訪問由三文魚開始談起，他回憶道：「在我小時候，即是40年前，我從沒有在日本吃過三文魚。有些人說，三文魚可能透過法式餐廳引進日本的 — — 我不大清楚。但可以肯定的是，在今天，三文魚在壽司中已是最常用的材料之一。」

甚為幽默的他還慎重地恍如賣廣告道：「請你……記住，我們日本人是會吃三文魚壽司的！哈哈哈！」但不是說三文魚含菌量最多嗎？「我不覺得這是真的。有沒有細菌，是關乎冷藏或食物處理技術而已。」他道。

那他最喜歡吃的魚生是什麼？「這只是因為年紀的緣故……我不能吃太多脂肪，白肉較少脂肪，因此我常吃金目鯛、油甘魚。至於吞拿魚，尤其是拖羅（吞拿魚腩）……太肥美了，忘記牠吧……」他搖一搖頭道。

知道三文魚刺身嘅製作過程就會知食刺身其實好安全

佢自己咪已經講左細個未見過三文魚嘅魚生, 同蔡瀾好耐之前講日本人本身唔食淡水魚魚生非常吻合喎
蔡瀾篇野仲有講之後受香港人影響，日本食肆開始有三文魚魚生食，又吻合喎;
呢個日本領事又唔係魚生專家，求其搵個日本人做訪問就當係，記者
人地蔡瀾識嘅係啲有名望嘅魚生師傅，先會講出黎，你班友就成日搵啲似是而非嘅所謂證據反駁

三文魚刺身其實係挪威人80年代帶到日本，要差不多十年先得到日本人接受：

“Raw salmon that is. The Japanese have eaten salmon for hundreds of years, but locally caught Pacific salmon contains parasites and must be cooked or cured for its lean meat to be edible. Farmed Atlantic salmon, on the other hand, is fatty and parasite-free. But the image of salmon as a cheap fish unsuitable for raw consumption was not easy to overcome. “We couldn’t just say that our fish doesn’t have parasites,” Olsen says.”

蔡瀾其實無講錯。日本本土三文魚有蟲要煮，挪威三文魚可以生食。

日本人少生食本地三文魚
可以生食多數係進口

我都唔食生野 又唔止肚餓又唔好食又高風險,係D白痴先咁鐘意爭住食

蔡瀾老啦

之前講三文魚比利益關係者屌到阿媽都唔認得

而家老左梗係講圓滑d啦，咁老得罪人無還擊之力啦

挪威三文魚係寒帶海域，一定安全過日本本土貨

三文魚唔食 AV 女優